覺唔覺得信有外星人嘅都係on9仔

外星人理論係不可證偽。所以話有外星人嗰啲基本上係無撚敵 因為根本就證明唔到外星人係唔存在。

可以話信有外星人嘅科學家完全係訴諸無知
認為一件事未證明係假的，所以=真 笑死人

仲有呢種嘅邏輯謬誤係駁到冇得駁，令極多具學歴程度嘅高嘅科學家都中招。

外星撚入黎反駁我

推

G持

無見過就口響響 有見過就瀨哂尿

屌你個個淨係識負評無外星撚入黎駁我？

又一外星撚口吻，未證實到唔存在就代表有

仲未有人出黎駁我

未見過就話無 你同你口中既人有咩分別

咁我夠話飛天意粉神係存在啦我未見過啊，但係有喎

我覺得係唔應該話有，但唔排除存在呢個可能性

有無睇鏗鏘集

其實信外星人同信宗教信耶穌有咩分別?
又係得個講字，講左咁多年講到一定有咁
但真真實實既外星人影片/新聞一次都無
到2019年D UFO同外星人片都重可以濛

啱啊

無，大概略述黎聽吓

唔信係因為你自大
全宇宙咁撚柒多個星球 得你地球有生命？
你就係一條響魚缸出世既金魚
以為自己獨一無異
世界上得你一條生命
到有日你死左 比人沖落大海個陣
先會知自己同舊屎無分別

咁唔該證明比我睇先同我講係有

你講呢堆野同啲耶撚佛撚有咩分別 證明到我咪話有外星人囉 外星撚

覺得樓主似on9多啲
信鬼又on9
信神又on9
信佛又on9
信自己又on9

無錯, 之前我直程唔信有黑洞, 係上個月正式話影到先信下, 雖然依家都覺流流地, 外星人呢d , 影到先算啦

logic 問題....
不如你證明下你冇食過屎?
試下讀多D書再問?

信地球平又on9
信地球圓又on9
唔夠講就9up一句你證明俾我睇先啦
洗唔洗我即時射自己上太空望俾你睇呀？

其實只可以講信/唔信
都唔會話有/無
因為未見過 只會講唔排除
人類連太陽系都未出到 所以都肯定唔到有或無
但係宇宙咁大 地球可以有人 已經可以話係一個例子
咁點解其他星球唔可以有「人」既存在?

正如舊時都唔會有人覺得地球係圓 人上到月球一樣
未知唔代表沒有/不能

證明唔到有就等於無

覺唔覺得信屎係臭既都係on9仔？

:你試俾我睇先啦on9 證明呀證據呀

証實唔到就得於唔存在 你頭腦都幾簡單

信有外星人但唔信有ufo

地球圓邊係信。科學家證實左架喎 呢啲我咪信囉

支持ching有嚴密嘅科學頭腦
千祈咪相信未經科學證明嘅所有野。

又冇迫你信
又冇創立宗教略水
個宇宙咁撚大
從邏輯上推斷有其他生命有乜出奇?

你有無親眼望過？人講你就信？

所以我咪話你證實唔到外星人存唔存在，唔代表佢存在囉

見到樓主開呢啲題...不禁令我想拉埋啲宗教落水搵人交證據...
但老老柒柒...有出世紙都唔一定証明到樓主係樓主娘親誕下嘅...所以...有咩證據可以成為冇法反駁嘅證據呢...
信嘅人選擇信...唔信嘅唔會信...又可必強求同化呢...

我無話無喎，只係話你呢啲未證實就話有嘅係on9仔咋嘛

亦都唔代表唔存在

係啊，飛天意粉神都存在吓，證實唔到唔代表唔存在啊

你講吓你個邏輯

#32講完咁快唔記得

科學家證實左就係架啦 科學家證實嘅就係唯一真理喎

樓主正on9

信有係一回事，真係有係另一回事
人地信有係人地嘅事，你唔信係你嘅事
你啲邏輯全部撈撚亂嚟講
相信一件未經證實嘅事點解係無知？
難道好似你咁唔相信一樣未經證實嘅事又話你on9?

你又點知係真證據呢？
我覺得信科學家既都係on9仔

你知唔知個宇宙有幾大?

係啊，我無話唔存在喎我話你地未經證實就信有係on9咋喎。飛天意粉神都可能存在架

我想講係要證明一樣野/一件事係真 其實好難
臭唔臭好主觀 可能樓主好鍾意呢

吓？我話唔代表存在=我話佢唔存在咩

樓主有好多都唔應該信
除非你自己證實
如果唔係就係好多人話你聽係就當係
樓主信自己得架啦

138億光年

話人唔信係自大都唔好得幾多
而家連生命的起源係點都唔知
單憑宇宙好大 有好多星球 就話有外星生命其實冇咩說服力
唔係話肯定冇
但我覺得有同冇的機會都只係50/50

證明?未prove到你就信?你on9架?
仲唔快D揾把尺度下

信耶穌，信佛果啲慘了

外星人就唔知 但外星有生命我就信

信唔信有鬼

外星人理論係不可證偽。所以話有外星人嗰啲基本上係無撚敵 因為根本就證明唔到外星人係唔存在。

on9仔調轉左
信有外星人的人跟本唔需要證明外星人係唔存在，
信有外星人的人係要證明外星人存在

樓主其實係咪曲線串9宗教撚
將全部外星人改做咩上帝 耶穌都一樣

外星智慧生物未必有，但我信有外星生物 宇宙太大，有懷疑水既偽地球都暫時探索再有幾個（未必係水，可能係氣體折射視差），如果有水就好大機會有生命體。但要進化到智慧人物要太多偶然。

on9 先信

其實好簡單既邏輯黎
整個宇宙有千萬個類似地球既星體
而地球一定唔會係例外

同鬼一樣 迷信撚死全家

樓主=on9
依啲撚樣應該現實俾人串到一棟都無
上黎死死氣求取暖

用現有科學證明唔到 冇人可以話外星人係存在 除非有足夠證據

但係！！！！！！！

你可以選擇去信有或者冇

如果我相信有 但我冇去阻止你相信冇

咁我信乜關你乜事呀？

相信同假設係人類進步既基礎

外星人概率上一定有嘅，不過未必到過地球ze😂
宇宙太大，就算有，可能都永遠見唔到

如果話未見過就唔存在既話，咁我覺得樓主都未必有腦。
我認為唔係樣樣野都要5觀上既感知先會存在，我地可以透過既有既理論，現實同證據去推斷，雖然推斷未必完全正確。就好似由一個著裙去推斷個個人係女性，但事實上並非一定係。所以樓主一口咬定無外星人既話未免太過於武斷。

就係唔知有冇先可以揀信或者唔信
知道有我重駛信咩

宇宙大的地步同星體多到係想像唔到，仲要一路膨脹緊。

我記得有班人成日講咩天狼星人 一班好同壞外星人開戰係做乜鳩

信呢個字可以指未發生/未知既事
例如：我信樓市會爆煲/ 我信有人可以舉起架車？

所以信有外星人呢句句子 只要你證實唔到100%無可能發生既話 其實只係純粹代表一個人既意見 唔代表佢無知

其實我覺得你啱
冇證據真係唔可以一口咬定啲嘢係真定假
你只可以話你信係真嘅
唔可以話係真嘅

宇宙無限大 但誕生生命機率無限少

科學證明咗就係事實，事實都有得講信唔信?

霍金公開演說都信有外星人

樓主應該智力高過霍金同愛因斯坦

既然有地球人, 點解無可能有外星生物?

樓主：霍金係on9仔

有冇聽過大過濾器理論，如果你證實到呢個理論，我就信無外星人

做咩呢排咁多邏輯撚
一個二個以為自己好勁？？

人類已經係地球星人

講真鬼神反而難以置信

但外星生物或外星人，既然我地都喺度on99緊，望出去已經咁撚多星星， 又無可能知道世界有幾大，常理推測宇宙有另一堆人or生物一樣on99緊有幾出奇？

有可能
唔係有
唔係冇

其實樓主用deductive reasoning 去反駁inductive reasoning 得出嘅結果必然係會有破盞

是覺有無外星人呢個問題喺未觀測到外星人之前 都只可以用inductive 嘅方法去推論 而所有科學方法都屬於inductive reasoning, 例如我地話所有有質量嘅物質都會互相吸引 雖然好似係真理咁 但事實上我地無觀測到宇宙入面所有物質 亦都無可能咁樣做 所以邏輯上我地唔能夠肯定下一舊被人觀測嘅物質係咪真係有重力。亦即係話其實所有科學定律都係未被證明係錯，亦永遠無辦法證明係岩。所以，其實有哲學家會挑戰科學方法對於預測宇宙嘅可行性，亦提出例如raven paradox 之類嘅荒謬預測。
大概係話如果我提出all ravens are black呢個假設，用科學方法黎講我每搵到多一隻black raven 就會增加呢個假設係真嘅可能性，但喺logic 嘅世界，我觀測到一隻白鞋同樣會增加以上假設係真嘅可能性。

所以，科學界基於宇宙中同地球相似行星數量極多，亦有充足時間進行演化為由，作出一個inductive嘅結論-宇宙中好大機會有外星人，我認為係一個理性結論。就算佢無被證明為真確亦唔等於佢係一個亂鳩咁黎嘅結論或者bad guess。

信外星人果班科學家係用數學公式推論過有外星人嘅機會大過冇，所以要如果揀信冇定信冇，佢地會偏向信有。
換個講法咁睇，如果樓巿爆煲機會係六成，唔爆係四成，你會偏向信邊個？
有啲野一係有一係冇，樓巿一係爆一係唔爆，冇第三個選擇嘅情況下，我地要信科學論證方法，就會偏向向信大機會啲嘅選擇。
如果唔根據科學數據去做選擇，咁就係一種迷信，迷信自己嘅選擇一定正確，咁樣就融合左賭徒心理，覺得自己會係贏果個。

我相信樓主唔會蠢到咁，純粹開po 撚下啲冇讀過書又盲信嘅人。
你已經被我揭穿左，此po已完

其實我地（人）咪已經係外星人 點解樓豬認為宇宙咁大只有地球存在生命

我覺得可以思想開放d 唔洗話人地on9既

樓主潛咗水了

有無人證明到樓主唔係ON9仔

樓主係咪上完一個sem logic就急不及待要發表偉論

我打過star war 又同你講咩？

唔排除有係概率上冇辦法排除到冇，係呢d論述上用概率黎表示應該就點都好過二元對立

雖然未證實。但好難冇外星人

剩係銀河系都咁多類似地球既行星都咁多

等於你證明唔到暗物質，但係佢係存在的

有過億個銀河系
入面又有咁多星球
有都唔出奇

成個宇宙得我哋 好孤獨
可能真係冇外星人 因為佢哋唔係人 而係另一種有機物

on9 科學家話好觀測嘅距離只係138億光年喎 咁咪就係咁大囉

咁咪一樣係on9 你都未證實

外星人有冇我就唔知，但有人充份証明左連登多on9仔

宇宙咁大
我就唔信其他星系冇其他生物
但個樣就未必係人類所認知人嘅形態

我係曲線串鳩啲科學撚咁都睇唔出？

我係話我呢啲唔信外星人存在嘅人 證明唔到外星人唔存在

辛苦晒

可觀測 唔代表實質上係咁大㗎㗎仲有好未觀測到

點解？咁宇宙有千萬好類似地球嘅星體，咁鬼咁嘅存在形式嘅生物夠肯定會存在啦

同信有外星人嘅本質一樣，都係on9

啱 迷信有外星人

憑咩點人做嘢 你唔走去證實冇？？
開個後門鬼咁大 一早ban定人話證明唔到有就唔可以搵可能性

無啊，我話信有係你on9咋嘛

咁你可以返去驗下腦

你點計個概率出黎？

取態都可以話人on9 樓主巧威威

我幾時有話過外星人一定唔存在？

宇宙咁大 有外星人有咩奇 信有無壞 why not?

咁依照樓主所講，人類係宇宙唯一嘅生物都證實唔到，咁信人類係宇宙唯一嘅生物班人都係on9?

係on9仔黎
都未證實我話佢地老母係外星人都得啦

信係真同係真於咩分別？ 信就係on9

聽過下
好似話人類唔係地球嘅原生物種

人類生理時鐘係廿五個鐘 (呢段聽唔明有冇人解釋下)

人類嘅進化史有斷層

就算進化到識用工具都冇必要進化到毛髮稀疏，唔適合野外生存

所有人，邊個洲，有冇關連都發展相同類型嘅工具，弓箭之類

起嘅屋全都都係同一個結構 (我覺得呢個point有啲夾硬，好似貓識用貓砂咁，基本上唔洗教

但係宇宙膨脹率加快，所以138億光年係可觀測。 實際幾大係唔知

睇一睇老高與小茉既youtube channel
好多證據唔係無，係你無深究姐

所以霍金無我地連登無神論者咁嚴密嘅科學頭腦囉

無聽過。略述吓ok?

你咩常理？你知唔知生命出現嘅機率又有幾撚細啊

咁其實懷疑科學方法一啲都唔戇鳩，好多哲學學者都有提出疑問。雖然你作為懷疑者係無責任提出一個alternative嘅方法去詮釋世界，但我都好好奇你會點做prediction。

例如巴塞對南華你買邊隊贏？是關未開波係無可能得出一個結論。
同樣落黃雨做咩要帶遮出街？你有咩可能知道你落到樓下唔會停雨

未經過證實嘅點解要信？

如果個個人都學佢咁頭腦簡單，我地今日就讀少一科科學

你講就係啊？迷信撚

外星人一定有 因為宇宙咁大 同地球相似嘅星球成千上萬個
只係大家相距太遠太遠
光速飛過去都要幾千萬年
有可能人類永遠都接觸唔到外星人

自大撚以為世界得你一種生物

點解你又信暗物質係存在？

要睇埋以前果啲先夠深入，如果唔係樓主又話佢9up

唔知係唔係呢條
但我諗有一個好關鍵的數據係必須 而且我地係冇呢項數據的數值
就係一個星球可以發展出生命的機率係幾多
而目前所知的事實只係可以肯定唔係0 因為地球有生命

睇黎你真係蠢，唔係扮

信係真=未必係真 但我認為係真 不可被推倒（主觀
係真=已被證偽嘅事實 可被新理論推到（客觀

點解一定要非黑即白
點解人睇世界一定要係客觀及同一？
世界有咁多可能性 只要未被證實你就推翻
你唔信咪唔信囉 點解人哋信就要話人哋戇鳩？

我覺得最後戇鳩嗰個其實係你

認真mode: 外星人理論完全係違反我地所觀測嘅所有行星都無生命嘅呢個事實。所以我質疑呢個可能性唔需要比其他嘅理論模型出黎？

5歲就能枱頭？

sor lor 個圈兜得太大

咁撚大個宇宙
地球可以有生物，自然有其他星球可以有生物啦
唔一定勁過地球
就算其他星球有隻狗都可以叫外星人

覆錯 自膠

又返返去，你觀測唔到就代表存在？我只係相信科學家證實到嘅範圍

人地就係有計過條數
計晒所有已知星系，星球入去
再乘返你上面講果個細到機乎等於0嘅孕育到生命嘅機會率
都有成一百萬個星球係孕育到生命
所以先會話有外星人嘅機率係大過冇外星人嘅機率

以前d 人都唔信海嘅對面有人

外星有生命根本就好自然
點解地球可以有生命但外星唔可以？
可能未必係外星人
用外星生物去形容會make sense啲

咁你可唔可以證實冇
利申 中立

我錯，但係我想問一下你信唔信有外星人？

唔信咪走入殯儀館周圍屌囉
橫掂你都唔信神佛外星人咯

證實唔到有冇同相信有冇
兩樣嘢分開
總之樓主一口咬定就on9啦

但會唔會係我地嘅觀測對象數目對比於總可觀測個體黎比太少，而得出左一個biased嘅結論？

夠鐘睇keroro

其實無話信唔信 因為我地而家無辦法100% 證明有/ 無
所以係有機會有 唔係一定有

正如古時啲人都估唔到有太空 人可以飛出地球

你有冇見過自己個腦？

比條數黎睇吓

NASA都po假相，你竟然信曬科學家
人類好渺小咖乍大把自然界既野科學家仲研究緊

地圓說有啲位科學家都證實唔到，咁你又信地球係圓？

今個星期二開始做嘅
講人類的起源
有興趣可以睇下

用古代人既科技黎諗現代人既科技

無見過，但係證實到

咁所以咪錯撚柒左同信有外星人一樣咁on9

乜撚野??霍金嗰堆科學家唔係已經證實左有，仲話外星生物太危險叫人類唔好接觸

唔知你點定義外星人

但係如果討論「外星生命體」存唔存在的話，其實存在嘅機率好大。已知地球係一個適合孕育生命嘅星球，而係成個宇宙裡面，搵唔到任何一個環境同地球類似嘅星球嘅機率反而更細。更何況，唔見得所有生物嘅存活條件都好似人類咁嚴苛。只要有生命，就有可能發展出智慧生命體

Murphy’s law裡面講，只要機率大於0，就唔可以假設佢唔會發生

因此係我嘅角度睇，唔信有外星人係更on9

利申經濟撚，唔識物理生物化學

理論無得bia唔biased 科學家要提出一個理論就係要根觀察所得嘅結果去建立一個理論模型 呢個係科學嘅本質

我唔駛信, 我就係

因為佢哋唔明白要好多巧合 生命火種先有可能繼續持久～ 星球大細 遠近 質量 大氣成份……… 多不勝數

其實對普通一般人嚟講根本無所謂證實唔證實 只有信定唔信
只不過你揀咗信一啲喺科學上officially confirmed嘅知識
我地人話就話進入科學時代 但實際上普通人對科學嘅了解只係停留於知道有一啲official權威表示it is proved
正如人人都坐過飛機 但飛機點解飛得起有幾多人詳細講到 最多講到渦輪氣流云云
又或者日日都接觸嘅摩擦力 friction雖然可以被計算應用到 但實際上friction嘅 nature喺科學上仍然存爭議
我地話就話要proved要be scientific云云 但實際上普通人離科學大概遠過中共同民主嘅距離
講到尾我地都只係相信官方權威發表嘅科學事實 當然對一般人嚟講 你知唔知點手機嘅原理都唔影響你用部iphone睇pornhub
所以亦無謂太過聚焦於scientific

樓主係戇鳩仔黎 平時都見佢戇鳩開
次次見佢同人嘈都敗走

中立

其實地球真係唔係圓～ 因為向心加速不足 所以係扁咗的

講多少少，容許我簡化少少你個reasoning

因為所有已觀測地外行星沒有外星人
所以所有地外行星沒有外星人的機會很高

以上假設如果要有好大機會係真
我覺得要乎合兩個條件
1. 已觀測行星與未觀測行星具高同質性
2. 已觀測行星數目與總行星數目有statistical significance

1 我認為唔真確，因為已知有大量行星有液態水, 而所觀測地外行星都無

2. 唔洗講

意粉神

你用人類嘅概念去定義神已經錯曬

所有已觀測*

佢地的論點好多時只係宇宙咁大 咁耐歷史 咁多星球
有乜理由會冇外星生命

但我覺得至少等人類創造到第一粒生命
知道生命出現所需要的條件
先可以大大提升到外星有生命的機會

咁點證明你而家係真實存在

咁樣睇，如果機率唔係零，tends to infinity 嘅宇宙就一定會有外星人，所以個問題唔係零唔零果度，而係人類本身係唔係唯一，獨特。因為如果用地球做sample,就唔係一個random sample
換個講法，你抽1000 個人，其中你混一個有中過六合彩嘅入去，咁中六合彩嘅機會就係1/1000，但係唔代表抽10000 人會有10 個中，因為1000人個sample 你做左手腳，唔係random sample.
係呢個例子入面，中六合彩嘅人就係地球， 我地係宇宙model 入面計埋個地球人嘅sample 入去，咁就一定有，但係亦都有機會宇宙得地球人， 所以科學家急於證明有冇另一種人係為左令個sample 更可信。

但係而家證有外星人嘅方法有好多，例如有organic substance 就好大機會有，有methane 就大機會有等等，咁樣嘅情況下去推段一個星球有冇人，再用收集嘅數據做estimation of universe

冇直接證據證明外星人存在，
但科學推理/統計學令科學家信有外星人，
依種係科學精神：
大膽假設，小心求證

樓主思維：
未證明有外星人-科學家假設有外星人好on9

樓主同古時批評哥白尼日心說班愚民一樣level

點解？我話佢存在喎

咁佛存在嘅機會大於0 你信唔信佛？

鬼有證實左有 佢地信有咋

唔信個啲就真係戇鳩喇

我開po咁耐終於等到有質素嘅留言喇

你知唔知咩係佛？

可能是細菌級生命體～

我就係外星人

啱啊,正正就係呢班ON9仔推動緊科技進步

我終於明白
咁其實懷疑科學方法一啲都唔戇鳩，好多哲學學者都有提出疑問。雖然你作為懷疑者係無責任提出一個alternative嘅方法去詮釋世界，但我都好好奇你會點做prediction。

你呢段講咩喇

之前無睇清楚，以為你講我懷疑外星人呢個理論

樓主你證實到無外星人存在我就唔信有外星人

佛係覺悟者，悟出宇宙真理嘅覺悟者。如果外星人係必然存在，咁悟出宇宙真理嘅人係咪都必然存在？

不能證偽

但係其實地球適合孕育生命呢個point都好似有小小問題(我唔知哂叫孕育)
因為而家的地球只係適合生命存活
一個好直接的質疑：地球喺呢一刻全部生命突然消失 咁地球將來仲會唔會出現到生命？
我問呢條問題的重點係想講而家的地球係點並唔重要
重要的係當地球出現生命的一刻 地球的環境係點？
當中涉及好多好條件
可能冇左其中一個條件就唔會出現到生命
係咪真係有一個星球滿足到所有條件

當然都要考慮埋地球出現生命的途徑未必係唯一出現生命的途徑
可能有好多途徑去“創造”生命
而地球的生命只係經歷其中一個途徑被創造出黎

樓主你依家冇立場都合理，咁樣啦，換個問法，而家你全家比中共捉左，中共做左深入研究已經知道外星人存唔存在。

咁佢就問你信唔信外星人存在，如果你信果一邊而事實同你信嘅嘢相同，就咩事都冇，仲送你幾億外匯。答錯或者中立就全家比狗屌完再五馬分屍，你會點揀

其實我覺得細菌已經好神奇
因為好難想像到一堆有機物點樣演變成生命(即管將生命定義為一堆可以自我複製的野 呢d野可能只係一堆分子 即係話如果一堆分子可以自我複製 呢堆分子就係生命)

達爾文講進化論以前啲人都話佢係on9仔，有好多野要有番咁上下科研至可以証實。愛因斯坦的萬有引力理論都要到呢一兩年的科技先証明到真正存在。

有人試過研究Drake equation嘅，唔夠嚴謹但係有參考價值

細菌係好神奇～竟然係植物

科學有兩種論證，一種係先有理論模型再有實驗，一種係先有實驗再有理論模型。
物理學多數係用第一種方法，就好似重力波嘅論證咁，就係先有理論再有實驗數據

你對科學嘅定義有缺漏，咁講落去都冇意思，仲以為可以有咩深層次討論

宗教全部都係咁
你信咪有 你唔信咪冇

始終最困難係由0到1 由冇變成有
而呢個由0到1的過程有幾困難 我地暫時黎講係完全唔知
所以我自己對於信唔信有外星生命呢個問題只可以答唔知
就好似去賭場賭大細信唔信會開大一樣

同埋bias 應該係講緊數據收集果到，你唔係讀stat,精算，唔知都合理，自己search 下statistics 嘅application 就會知。到時再諗下人地講咩

張圖邏輯已經錯左
我依家講我有隻野叫ABC, 佢係噬神企鵝嘅天敵。佢見到噬神企鵝就會殺左佢。

但係所謂的理論模型應該都係建基於某d已證實的理論模型？
而已證實的理論模型就係靠事實支持？
因為冇任何基礎 或者以基礎唔穩固的理論模型去支持新提出的理論
咁新的理論的可信性會好低

唔好意思，大部份都係第二種

見到樓主講野咁燥都唔想同佢討論
你現實同人講野係咪一有意見不合就話人on9仔，「xx撚」架？

我證明唔到艾力克唔存在，唔代表佢存在

你呢種諗法係想成個宇宙為住你轉
地球為你而轉都唔夠
你自己諗清楚呢個宇宙有幾大先

推你老味

所以我咪話theoretical model係唔關bias事

唔知唔係立場，因為只係問你信唔信，你想像下去到極端嘅情況，你一定要答一個答案，到時你就會知你到底心入面覺得邊一個機會大啲，信邊個多啲

比個例子你，你要揀信唔信，信嘅果邊同事實不符嘅話你全家就會比人推落樓。

排除返50/50 擲公字咁揀嘅情況，你揀嘅果一邊就會係你相信大機會果一邊

我想講嘅係你可以中立，但係科學家唔可以，因為如果佢中立，就唔會主動去探索，文明會倒退

thx

樓主你答左我條問題先

唔好意思，大部份物理學都係第一種

係第一種同第二種嘅加埋。以現有所知嘅事實提出model, 而呢個model某程度都假設緊某啲未比觀察所證實嘅理論

呢個啱，但係好似同主題冇衝突

咩問題

咁你點解要排除呢個問題上佢用第二種加第一種呢？

阿哥仔

無排除喎，但係所有理論都要根據已知事實黎建立架啦 即使你講個重力波理論都唔係憑空猜想架喎呢個係numerical model, 佢都係憑自己計過嘅數黎建立呢個模型

好奇想問 宇宙有幾大 得地球有生命

我覺得個例子唔係太掂
因為我真係完全唔知
即係好似賭大細咁 我話信開大只係被逼
我對開大定開細根本一無所知
連一d可以依據的事實基礎都冇
又點樣判斷信定唔信呢

我覺得科學家都可以中立
中立唔代表唔會主動探索
中立都可以思考地球的生命係點出現
然後思考其他星球有冇適合的條件

問題係外星有生命呢個講法好似冇穩固的基礎
因為連地球的生命係點出現都唔知

好，死全家都要中立，一係就死唔認唔想比位人入，一係就真係覺得兩個機會一樣。
如果係前者，我好佩服你有死全家嘅勇氣。
如果係後者，我可以話比你聽，信果班科學家係覺得有外星人嘅機會大啲，唔信果班係覺得冇嘅機會大啲，冇人係On9 仔，佢哋會諗方法prove

樓主認為一件事未證明係真的，所以=假 笑死人

我無話係假

換個角度
樓主證明唔島有，就話係一定無
都係訴諸無知

信定唔信兩者都係on9因為都未證實

無話一定無

咁你就摺埋啦

［red]中立唔代表唔會主動探索[/red]

你呢個諗法幾有想像力

呢個只係你嘅諗法，事實係真係唔會。你如果保持中立，就會覺得呢個探索係唔cost effective, 你要諗下上一次太空成本有幾高，而你根會唔會好似果班有立場嘅科學家一樣咁有執著去探索有冇外星人

冇錯，佢地會探索人類起源，但係假如現時有50% 資金探索人類起源，50% for 外星人， 咁之後就會少50%（可能20/30% marginal benefits 同opportunity cost 嘅嘢自己諗下）資源上太空，咁就會細機率一啲搵到外星人

換個講法，你落街巿想買蘋果vs 你落街市想買橙，邊一個買到蘋果嘅嘅機會多啲？

從來競爭都係進步嘅原因，（歷史有太多例子唔講啦） 如果佢地冇立場， 就唔會為自己嘅理論抗辯，唔係努力去搵真相。

Btw? 有冇諗過點解探索人類起源要去太空，唔係探索地底？

D迷信撚真係好ON9
咁我夠話依個世界有鬼存在啦我未見過啊，但係有喎

信外星人班傻閪以為好有科學根據啊嘛
其實仲ON9過風水 鬼神

唔信有耶穌係因為你自大
全宇宙咁撚柒多個星球 你去撚過晒?
你就係一條響魚缸出世既金魚
以為自己獨一無異
世界上得你一條生命
到有日你死左 比人沖落大海個陣
先會知自己同舊屎無分別

信唔信外星人聽日都要番工架啦 訓啦7頭

咁你又信啲咩呀樓主

邏輯上黎講有嘅機會係好大
你諗下成個宇宙可能有成幾億個銀河系咁大
點會單單得人類一種生物？

樓主上youtube睇下可觀測宇宙有幾大先啦，地球生命出現率計到再細，加多幾個位都未追到宇宙嘅大呀，何況未計宇宙外仲有空間
地球外有生命，機率無限接近1
不過你講信唔信喎，唔中六合彩機率再大你都可以話唔信架
跟住而家又話信唔信都係on9呢啲廢話，結論樓主係on9仔

咁我都無可否認一般黎講相信有外星生命的人的動機會比中立的人的動機強烈
我自己的諗法係：因為我想知 所以就會去探索
我唔知嗰到有d咩架 去到咪知
我唔需要相信海底／地底 有冇生物／有咩生物先會去探索
我只需要有求知欲 想知道嗰到有冇野就會去

咁你覺得點解探索人類起源(你應該係想講生命起源？) 要去太空而唔係地底？
首先我想確定下你係問人類起源定生命起源先
我都唔明點解探索人類起源係去太空

咁我唯一可以同你講嘅嘢就係唔好將你嘅諗法套用係全世界人身上

「因為根本就證明唔到外星人係唔存在。」
up 乜鳩
你自己都話證明唔到唔存在啦
咁點解唔可以相信外星人係存在

佢中立啊, 信唔信都係on9仔
因為係佢眼中信唔信既人都係訴諸無知啊

因為你唔係根據科學方法去抱持相信定懷疑嘅態度 所以係on9

係
我地呢啲好具科學頭腦，有咩問題？

你用你嘅科學頭腦去否定人地科學推論（statistics) 做出黎嘅大機會（有同冇都好）出現嘅事實囉

而係佢地嘅scientific model 入面佢地佢果邊係事實。

即係話你用你嘅科學頭腦否定所有科學論證
樓主勁呀，你一定係神，因為咁樣得你先啱

老高視頻有講

秒撚左樓主個ON9仔

我就係
而我都無必要令到你信我係

第一 我有話我唔信？就算我唔信 我都唔會話信個d on9 因為無人證明到真定假

第二 耶蘇係猶太人
其他星球會咁岩得咁橋有同一樣既種族，而且又一樣死法？ 個老母又咁橋叫瑪莉亞？

抄我篇文無問題 但可唔可以請你抄得有智慧d?

我從來都冇否定過佢地探索的動機
亦都唔覺得自己有將自己的諗法套用落其他人身上
我只係指出中立唔代表唔會主動探索
反而係你斷言中立就唔會主動探索
否定主張中立者會主動探索的可能性

我冇斷言，我都有講會減少可能20/30 % ，而你就肯定左唔會變

“我想講嘅係你可以中立，但係科學家唔可以，因為如果佢中立，就唔會主動去探索，文明會倒退”

你自己講架

大家信科學家一定係真
我思故我在

咁呢個世界有咩係證實左？
醫生證實你有個瘤 你又話醫生講你就信？
科學家證實左有黑洞 你又話科學家講你就信？
咁即係證實等於無證實 咁仲有咩好討論？
宇宙有生物現象 由科學家證實左
而外星人都係生物既一種 代表有機會存在

科學家比左證據啦做乜撚野姐你

啱啊外星撚特別on9

證實唔到一樣野係唔存在

其實人類係點諗到一樣無嘅嘢出嚟
之後全世界有成億嘅人信
信嘅人仲要包括世界最top嘅1%人

啱

所有宗教都係on9

答我啦

科學係唯一真理

中學唔記得咗咩書講過，閃電嘅過程中會組成 氨基酸 （生命體基本物質），所以我相信地球嘅環境係可以由無到有咁孕育生命。

其實我咁睇，組成生命嘅元素係晒到，只係唔識去砌。但幾億萬年，總有機會砌番出生命。

如果外星人殖民地球
可能會比地球d細菌整死

其實係樓主講得衰，令人以為樓主立場係「無外星人」

樓主意思：唔可以話有，亦唔可以話無，因為仲未證實到，所以暫時唔應該有絕對嘅答案。

咁呢啲需求客觀討論嘅問題
樓主咁主觀用on9呢啲偏激字眼偏頗自己認為嘅論點
其實乜都表達唔島，反而過份抨擊對立面
只會令討論空間收窄
謬誤唔係咁比你利用
請先讀書

利申學習唔可以只求一知半解

但都係個句啦，大家角度唔同。

樓主從客觀、科學角度去看待外星人。

而其他人以主觀角度去猜測外星人存唔存在。

你問我，會唔會有外星人？我唔知，因為未證實到。但我相信外星人係存在。

重點係「相信」，唔需要證據，係個人偏好，態度之別產生出來的立場。

而我相信有外星人 等唔等於 有外星人？

唔等於。

所以我信唔信都唔影響最終 外星人的存在。

九唔撚搭八，同你講緊你啲邏輯有問題你就答我宗教
睇返上面原來你已經俾人秒到唔識駁返啲有建設性嘅嘢
仲要冇point到話人信同唔信都on9，但係你個title又出賣咗你個立場，柒到咁就摺埋喇

信同唔信都係on9 有咩問題？

唔做科研浪費自己才能喎樓主
使唔使小弟幫你搭路搞搞佢

咁如果有人係根據自身經歷而相信呢？

最難就係呢到
有組成生命的元素比你
你點砌粒生命出黎？

咁你應該唔信自己個頭入面係有腦

的確係難，但對於地球黎講，佢有無盡嘅時間，所以有資本去嘗試唔同嘅砌法。

當生命基本物質（氨基酸、水啊）不斷咁累積，就有多啲機會進行反應，未必一定成功，但係咪 唔會砌到？都唔係。

我就偏向樂觀，覺得地球嘅閃電啊，地熱、火山、太陽嘅幅射、無時無刻都做緊化學反應，睇下可唔可以將基本物質砌成生命。

難，但係發生咗，我地就係活生生的證據，咁仲有咩理由去覺得 無可能再由0孕育生命？

無立場憑咩笑9人，人地無論邊個立場都有自己想法同論點論據
講埋宗教就更突顯你係真on9唔係假智障
唔信宗教又on9?你明唔明自己講緊乜？

我唔信你有腦
我無見過你個腦
你又無見過你個腦
而你講嘢又唔經大腦
有無科學家可以證明樓豬有腦？

人類普遍相信自己係有腦
又普遍唔相信其他人無腦

我估樓主都係普遍人嘅思考模式
毫無邏輯可言

要證明地圓説買架船一路向西行得唔得？

我意思係信佢存在，同堅信佢唔存在都係on9

有

大家等睇你點證明

我同到你講野已經證明左

Sorry,係我錯
錯在發現你係真on9
都仲用正常人思維同你交流

係我唔啱

駁到就駁啦。駁唔到唔好死撐

冇幻想嘅人好可悲，冇創造力，連自己嘅未來都掌握唔到😢😢😢

有冇外星人關科學咩事?科學又未探索晒全宇宙.
宇宙會唔會有外星生物? 如果有. 佢擁有思想既話,算唔算外星人?

我同iphone講喂siri
siri都同我講嘢啦
你只證明你同siri一樣

你證明唔到你有腦
你又信自己有腦
你同你所講嘅on 9仔有咩分別

siri覆唔覆到你連登

用理性去諗
宇宙咁大時間咁長，無外星生命嘅機率
低到微乎其微
你一口咬定無外星人咁到底係邊個迷信

樓主生於世上都係on9啦 快撚啲死左去啦

證明左啲咩？

覺唔覺得信相對論都係on9仔?

同信神一樣 都係一個理論黎啫
喺未確認100%冇可能有外星人之前點都要諗下
萬一真係有呢

siri覆唔覆到連登
同你有無腦有咩關係呀on9仔

不如你話你連登開post都有人覆你
證明真係有外星人啦
唔係外星人點會覆你呢個on9仔

你唔信咪唔信囉但唔可以話人係on9仔
好似你話飛天意粉神咁 你認為係存在 我認為不存在 但我都冇現由話你係on9仔 因為我無法證實，而唔會覺得你on9 只係大家觀點唔同 但未至於比你話on9
而你又冇證據證實至外星人真係不存在就開post話人on9 你仲唔係頭腦簡單 你證明到外星人不存在嘅 咁我認我係on9仔

？

信有外星人都要比你話 你真係好得閒

你同覺得地球係平嘅人一樣 地平論就係咁形成

1當你質疑人哋張出世紙唔係真嘅時候，你就要指出佢張出世紙有咩問題，但係就算佢冇出世紙，都可以做基因鑒定確定係唔係親子關係
2科學就係你搵到新證據之後，就可以推翻舊理論
3信嘅人要思考下自己信緊啲乜

到而家都無人講
其實樓主根本唔明咩叫不可證偽
不可證偽係講緊邏輯 而非經驗
你探測曬全個宇宙你其實可以確認到有無外星智慧生物
當然實際上無能力做到係第二回事
但係理論上黎講係可以證偽
不可證偽其中一個例子係達爾文初期既演化論
適者生存 呢句野你要推翻 就要搵到一樣生物佢係不適應環境但又生存到
但係你係無可能搵到 因為 生存到既就係適者 生存唔到既就係適應唔到
所以生存者同適者基本上係同一樣野

另一個例子係馬克思主義
無產階級革命成功 > 馬克思預言成功
無產階級革命失敗 > 虛假意識蒙蔽左無產階級
所以公佢贏 字你輸
邏輯上不可能係錯
呢d先叫不可證偽

所以簡單黎講
就係樓主中二病發作
岩岩睇到不可證偽個term
不求甚解之下中二病發作以為自己係天才
可以一句說話震驚全世界科學家
霍金最多都係叫人唔好接觸外星人
樓主一野否決左外星人既存在 屌打霍金

咁宗教都係可證偽啦，你只要搵探測到全宇宙就知有冇上帝嘅存在

吓，你知唔知自己講緊乜就係咁地平論先無得形成啊。科學家未證實就唔會信

覆唔到你連登咪代表你個反駁係錯，我只係反駁你個反駁

覺

我幾時有咬定無外星人？ 都未證實你就信
唔係叫迷信係乜撚野？

科學暫時未探索晒又點 你搵唔到個證據比我我就唔信架啦

人有腦係經過證實喎

講咁多廢話同宗教有咩分別？

例如呢，有冇例子？

咪話你迷信囉 外星撚

你犯謬誤，即係你依然迷信啦，咁我話on9有me問題

有生命嘅機率都係無限少

唔信有佛係因為你自大
全宇宙咁撚柒多個星球 你去撚過晒?
你就係一條響魚缸出世既金魚
以為自己獨一無異
世界上得你一條生命
到有日你死左 比人沖落大海個陣
先會知自己同舊屎無分別

雖然我唔同意樓主立場，但佢某程度又冇講錯，如果係咁，宗教同演化論分別喺邊？
因為視乎唔同神嘅定義，你都可以由上奧林匹克山搵宙斯，到去全宇宙搵神，或同一時間去晒所有次元嘅所有位置去證明有冇神，當然實際上無能力做到係第二回事，但係理論上黎講係可以證偽。

利申：純討論，未爭拗

神=超自然力量
外星人=生命體

邊樣嘅存在可信啲？而且有理論指神其實只係外星人

起某程度黎講，人類未有資格搵到外星人 我偏向相信外星人高n個層次

你搞清楚咩宗教講既咩上帝先出聲啦
單單係上帝呢個concept都已經有好多種講法
就我所知最少可以劃分四種
其中一種係牛頓講既上帝係第一因 作為推動所有物質運動既起始點
唔存在物質世界既野 你拎黎同外星人比根本係類比錯誤
老老實實 睇多兩本書先出聲challenge就唔洗急住出黎柒
思而不學則殆 以為自己好醒 其實根本浪費時間同腦力

當然啦 你可以堅持話你反駁緊某d神學/聖經都未睇過既耶撚
不過你最後只會係呢個咁低級既討論層次
我相信求其搵個讀過大學science GE philosophy course既人都可以屌打你
完全無價值可言

其實呢度大部分所謂科學撚可能都係求鳩其google下，或者得閒睇下啲農場文然後就推斷有定冇，如果唔係就唔會咁多留言就咁講句樓主on9就算

都係個句 你搞清楚神係指咩
雖然我唔熟神學 但我無聽過有任何神學理論會認為神係一個physical being
然後係某個地方坐係度望著個mon
以我認知 上帝更多(非完全)係一個假設 用黎支持唔同既理論
例如Berkeley既存在即是感知 上帝係作為全知全能去確保事物既存在
求其search下都已經有一大堆討論

但我知道的確有神學理論係認為神係一個physical being。
另外，即使神係一個non-physical being，你都可以話，咁你將自己變成一個non-physical being或變成一個神未可以證偽囉，「當然實際上無能力做到係第二回事，但係理論上黎講係可以證偽。
」。
分別喺邊？

再重申：純討論，未爭拗，唔好動肝氣

信有冇問題
信佢地黎過地球先戇鳩

邊派? 邊個講過?
神non-physical唔係指靈體般既存在
而係神必須存在令到某d理論合理, or令到世界係合理
你可以理解係好似係
點解數學公式係正確
點解世間萬物有客觀性
人類理性點解可以準確咁理解到事物既客觀性
點解呢個世界會存在
上帝係作為基礎去解釋呢類問題
而唔係好似你理解咁 好似動畫入面 由人變成靈魂咁膚淺既存在

而呢d問題已經脫離左經驗世界既範圍
所以科學既原則係不可套用到呢個層面
你搞清楚 咩係知識先?
哲學上黎講呢d叫知識論
哥倫布發現美洲新大陸同埋牛頓發現地心吸力
兩樣野都係發現某樣野
但你會覺得兩個發現係本質上係咪一樣?
好明顯小學生都會知道唔一樣
前者你當係外星人問題
後者你當係上帝本體論問題
咁你用前者既方法去檢驗後者
你覺得合適咩?

廣義相對論最早既驗證係1919年Eddington觀察到gravitational lensing
計埋postdiction既話水星precession係1859已經有人發現

138億年係宇宙年齡
size大過138億光年好多

噏乜鳩

耶穌基督後期聖徒教會(摩門教)
佢哋嘅其中一部教典, 教義和聖約第130篇22:父有像人一樣可觸摸的骨肉身體；子也一樣；...

咁如你講嘅God of idea我都同意, 因為既然神變成係一個abstract concept. 就的確係會變成不可證偽.
但除咗上述宗教, 某宗教相信神唔係一個抽象概念, 而係一個靈魂. 咁呢種嘅神又係唔係會變成可證偽?

反而我信有飛天意粉神存在！

我覺得唔係迷信，迷信 e.g 見到黑貓會不幸，夜晚不可以剪指甲⋯ 同外星人呢個內容有本質上嘅分別，「幸運」比「生命體存在」更supernatural。

在我而言，又點可以話「生命體」係supernatural 呢。所以 superstition= strong belief that is considered supernatural 不太適合形容「外星人」。當然，considered係主觀嘅，你話外星人係地球以外就係超自然，咁ok啦，和而不同，I won’t deny the different opinions, but allow the existence of them.

科學第一步就係proposing hypothesis. 我相信外星人存在係一種「假定」。在沒有證據顯示絕對的答案前，假定係完全無問題。假定完就去搵證據囉，或者搜證嘅過程耗時1萬年，你都唔可以否定hypothesis，因為未證明到。

Hypothesis is the first step of the ultimate answer, is the origin of the entire science.

我覺得有分歧係好事，先會睇得更廣泛。或者以skepticism黎講，
「外星人存在」本身係岩，亦係唔岩；亦唔係唔岩；亦唔係岩同唔岩。

所以 所有符合上述條件嘅立場，都有理由去存在。去爭論 「假定岩唔岩」，真係無意思。假定就係唔知岩定唔岩啊嘛。不如去參與搜證啦，實實在在搵個答案，解開幾百年來世人嘅疑問。

上年有人發現光經過宇宙會彎曲，原因係引力太強連光都有輕微彎曲，睇報導話之前的科研唔足以量度光在宇宙中咁細微的彎曲，所以到依家先証實到。

我覺得反外星人、唔信個d都係自大到仆街既人， 宇宙有2000多個星系， 先唔講行星衛星先，以人類既技術跟本仲未去到睇星系入面多到數學單位都計算唔多既恆星，

你唔比每個星系入面有一個星球有好似地球咁？ 或者你咁蠢覺得每個文明生物都係可以靠你個死人眼睇到？

單係最少最少咁估算億分之一既機會會有好似地球咁既星體 咁都2000個文明啦，（講緊係最少最少probability) 仲味計每個星系入面都有3000億粒恆星 恆星入面再一堆行星）

所以樓豬都係繼續翻你既狗工先啦

2000多億個星系*

應該叫樓主呢返入井底先

屌你都on99 證實咗就唔叫信啦

科學家都未證實到嘅野，你就話實存在
失敬失敬

迷信（英語：Superstition）是對某一些事物迷惘而不知其究竟，但又盲目地相信其說。

基督教嘅上帝

你點知神唔係生命體
又點知外星人唔係超自然力量？

基督教邊個教派阿

討論緊邊個神學家既定義阿
邊本神學書講神係人形存在於宇宙某個角落阿
講清楚先學人討論啦
同你討論黎都袋錢入你袋

喂大佬啊，你有冇聽過基督教呢樣野 神嘅存在係人格化架喎，佢用七天黎創造世界。 佢喺堆沙裡面吹一口氣就有生命，呢啲唔係physical being係乜野？

聖經囉，乜撚野神學家神學書姐你係咪讀書讀撚上腦。聖經已經好清楚寫明左，你睇唔明返小學讀重新學過閱讀理解啦

啊邊個邊個，覆左呢段野先啦喂

所以咪話你仲係停留係坊間街邊教堂式既耶撚討論囉
上唔到大場面就係你呢種
所有宗教都有呢種世俗化既傾向架啦
佛教夠日日宣傳佛陀割肉餵鷹 擺佛像比你拜 叫你比香油錢
但佛教既核心係呢d野咩?
緣起論聽過未 金剛經讀過未?
同樣道理 你捉住街邊唔知頭唔知路既耶撚小冊子黎攻擊
你覺得咁樣係攻擊到基督教核心既教義咩?
不知所謂

喂，後聖經講架喎 我唔撚係聽教堂講架喎

加上，佛陀真係實體存在過喎。你以為你呢段野就駁撚到我？

覆乜撚野? 佢都唔明我講乜
話左不可證偽性係屬於經驗科學領域
概念係先於經驗
搞清楚兩者分別先啦

然後你憑自己理解就當係真?
聖經讀左兩千年 你以為耶撚解釋唔到?
拎本19耶普書當係真理

喂，上帝係有像人一樣可觸摸的骨肉身體喎。點解係不可證據偽？

聖經係所有基督宗教嘅根本據典黎架喎，你連聖經講嘅內容都否定埋我同你討論條柒咩傻仔

唉 都唔洗搵神學家解釋
我都答到你
耶穌有肉體 但個肉體係咪佢本質阿?
肉體死左係咪耶穌都forever gone啊?
有肉體=/=肉體就係佢全部
費事同你個不學無術既嘈 咁撚勁入大學搵神學教授嘈啦
不過睇你既思考混亂到咁
都似入唔到大學個d黎

費事比你屈耶撚
利申 無神論

同意
只要宇宙中任何一個地方，有 有智慧生物存在，已經算係外星人。只不過哩啲外星人未被地球人發現啫。
但仍然唔可能100%否定宇宙間有外星人存在。

另外，UFO係指不明飛行物，只要係不明 而又飛行緊嘅物體都可以統稱UFO, 但UFO唔一定同外星人有關。

其實有機會係你唔明, 我個例子已經講得好明, 某d信仰, 神係一個physical being, 我想知, 喺你眼中, 呢類physical being嘅神係唔係屬於完全可以證偽嘅人物?

我嘅立場同樓主完全無關, 我同你傾而已.

嘩你個邏輯真係搞撚笑。神嘅本質唔係肉體又點撚樣？佢的確係有肉體喎，有肉體就可以證偽架啦。咁聖經夠話人嘅本質唔係肉體啦而係靈魂啦，咁你嘅存在證實唔證實到啊？思考混亂嘅係邊個

無論有冇對人類黎講都好恐怖
btw, 呢啲邏輯理論只係解決到個訴諸無知謬誤。
對於討論有冇外星人一啲用都冇

雖然耶撚一早收曬皮
但老老實實 你咁膚淺既argument搵真係有研究既神學撚
等比人撚到口啞啞 黎黎去去淨係識聖經
神學撚玩hermeneutics玩左千幾兩千年
你估真係執一兩句聖經出黎+句不可證偽就收到皮咩
So simple so naive

唉，都唔洗同你講咁多。我依家同你講你係由飛天意粉神扑你老母生出黎。而我同你講飛天意粉神就係存在喺呢個宇宙某角落嘅實體存在黎架 可以證偽架

屌你駁唔到就po段片出黎 你係有point就直接回應我啦

你無講錯阿 呢個可以係真
你老母可能係比意粉觸手play生你出黎添
問題係可信性阿
呢個世界唔係非黑即白
點解科學家要話 有證據顯示 有理由相信
因為呢個後於經驗既野係有可能被推翻阿
不過你個腦咁撚弱智
一件事對於你黎講
唔係100%真就係100%假
你個智力handle唔到

人類既科技連地球都未完全探索得哂...
地球既物種都未100%發現哂
你條傻仔就學人講冇外星人

你咁蠢 我講咁耐你都唔知自己有幾廢
咁咪訴諸權威丟兩個教授既討論出黎比你認識下你有幾膚淺
諗住你有自知之明
係咁 你記住執書包聽日返學 費事覆你

乜撚野，我一路都係講緊呢樣野係可唔可以證偽，由頭到尾到係討論緊外星人係咪不可證據偽。你無啦啦講乜撚野可信性

訴諸權威

你點證實自己有腦

"現階段無有力證據證明有，但唔排除存在" 已經係最好嘅講法，呢個講法冇講過true or false，只係表達"我唔知"三隻字

樓主話冇外星人，咁唔該樓主都證明俾我睇 "有外星人係impossible"

證實咗就唔洗你信㗎啦
信本來就係對未證實嘅睇法
有無人會同你講我信1+1=2？
我信人會死？

我重覆第7次，我無講過無外星人

自己立論 必然 你話咩就咩

如果你證明唔到無外星人，你憑咩話人係on9仔？

因為你咪實證就信，我咪話你on9

根據murphys law

我勸各位都係無謂嘥時間去同樓主爭論
明明呢啲問題科學家都一直爭論過 好多科學家提出論據去支持/反對唔同既觀點
嘗試用現有既知識去尋找答案
樓主就唔去搜集資料 淨係係連登叫人俾條數佢睇 又睇死無人反駁到佢 不學無術 淨係想用連登肯定自己世界觀 顯示自己高人一等
樓主咁醒 大不了可以正正經經寫篇文去反駁現有既理論 而唔係係連登刷存在感
不過老實講 真係唔會有人反駁到樓主 因為沒法叫醒裝睡的人

on9仔

所以聽過個基督教理論幾有趣
佢話人類(或者生命)就係一隻錶
地球有齊所有組成一隻錶嘅元素
而砌得成一隻錶嘅機率
大概係你將隻散哂嘅錶 放入個袋度
然後係咁chok chok到砌得翻一隻行得用得嘅錶咁難

呢d叫logic?
呢d 叫偽科學撚咋
生命體點生成佢分分鐘都未知

難過1萬倍都唔只

唔包括你個頭

我見過
樓主正on9仔

樓主要點證明啲證據係真?點證明啲科學家唔係on9仔？

我無講過我信有，我會話我唔知

有實證嘅話，就係事實，唔需要你信(或者唔信)

"信"呢個字，一般係用係一d未證明到係True or False嘅命題度。例如陳小明行出黎同你講佢係你嘅失散兄弟，係未做DNA test之前，你可以講信或者唔信。但係做左DNA test之後，就有實證，係呢個時候就唔須要討論信定唔信，因為已經知道係事實。

不過我認同，將"有外星人"呢條未有有力證據呢命題，由"信"提升到"事實"嘅人，係on9仔

所以你都唔係on9

仆街 知唔知乜撚野叫機會率 中五數學必修 樓主中三俾人踢出校？

不可証偽個意思唔係你嘅講法冇辦法從觀察中判斷真假咩?
實際上冇能力做到嘅又點觀察呢？

何謂不可証偽?

其實以佢的講法
羅素的茶壺係咪都算係可證偽？

喂。出黎回應啦

喺連登，相信一啲完全未有接觸跡象嘅外星人係合理、理性、正皮。
但相信一個有接觸跡象嘅physical being神就係迷信、非理性、負皮。
連登仔標準得啖笑

咪就係 呢個就我開呢個post嘅原因

read

大把野做 費事理你條on9

講得啱
不可證偽=有 係邏輯謬誤
證明唔到冇都唔等於真係有

駁唔到就收埋啦幾時有話真定假啊。講緊係咪不可證偽啊。咁多人challenge你睇唔睇到

相信飲豬骨湯會對骨格有益算唔算迷信?

同埋相信搵塊布包住銀戒指同雞蛋可以區與算唔算微信？

其實唔關Murphy's law事
要用都用費米悖論

我見過 有次我合埋眼 無俾支燈仔閃過
我仲記得見過嘅外星人係有6肢 有觸角

唔算啊，你搞清楚先。

Superstition is the belief of supernatural thing or phenomenon.

係「超自然」，離奇怪象，無實質理據證明。
而你所講對骨骼有益、去瘀，都可從健康科學去分析證明，不含丁點「超自然」成分。

相信豬骨湯有效，而確實有效，咁係事實。
相信豬骨湯有效，而事實上無效，係盲信，係謬誤。
不相信豬骨湯有效，而事實上有效，係固執，迂腐。

如果豬骨湯嘅成效係可以證明到，但目前無人花時間去證明，你所講嘅「相信有效」就係假定(scientific hypothesis)。而假定後所採用嘅行動（定時飲豬骨湯），就係process of experiment

我認為所謂嘅"超自然"係需要定義一下.
「離奇怪象，無實質理據證明」呢到係非常唔明確.
人類呢一刻認為離奇同無實質理據嘅嘢到底係真係"超自然"定只係人類嘅集體知識未發達到可以足夠理解?
例如對於古人嚟講, 人類可以喺3.8萬呎高空以音速嘅2.35倍飛行, 同時可以即時同地球另一邊嘅人傾到計, 呢個人可以放粒大約50KG嘅金屬彈落羅馬城, 喺少於3秒內, 可以發出比太陽更光更熱嘅能量, 將整個最強帝國嘅首都夷為平地. 呢個現象絕對比水變酒更加離奇. 但你同我都知, 呢個只不過係一架現代化戰鬥機同核子武器嘅應有功能.
而水變酒, 現代物理已經知道, 假設有相應嘅技術同能力, 所有元素都可以經物理規則去自由改變. 呢個一直被稱為神蹟嘅行為已經由"無實質理據證明"變成"有實質理據證明".
所謂嘅"超自然"喺有足夠嘅知識底下, 其實完全係自然現象.

PS:我單純講緊"超自然"呢樣嘢, 同你之前講嘅其他嘢無關.

邊個同神有接觸跡象？
神原來係physical being?
願聞其詳

就當真係冇接觸跡象, 你見唔見到連登仔嘅雙重標準先?
定你認為雙方都係係迷信同非理性?

呢到我哋有共識之後我哋再討論你個兩條問題

補充一下，我指嘅係就當真係冇接觸跡象，個雙重標準係指：
喺連登，相信一啲完全未有接觸跡象嘅外星人係合理、理性、正皮。
但相信完全未有接觸跡象嘅physical being神就係迷信、非理性、負皮。

on9
偏信科學咪又係一種迷信
即係就算世界上有90%人都經歷過嘅嘢
只要科學家無經歷，或者科學家證實唔到
個樣嘢都係假？

即係就算全世界9成人見過外星人
得科學家同你呢個on9仔未見到
你就會覺得個另外9成人係迷信呀
合唔合理呀

我中性既 純粹學嘢咋
因為你句"有接觸跡象嘅physical being"實在太mind blowing
而家我諗冇乜人一口咬定外星人確實存在掛
頂多都係有間接客觀證據指向外星人有機會存在
但係宗教撚係喺冇上述證據下單憑信仰確信神存在喎
何來雙重標準？

10% 既麥田圈點解釋？

我唔想我同你嘅意思被誤解
我唔肯定你有冇追post, 但你對宗教人士嘅假設都唔多正確. 而我都冇話有人一口咬定外星人確實存在.
有人認為有間接客觀證據指向外星人有機會存在, 我同意, 我都認為有
而宗教人士係認為有間接客觀證據指向神有機會存在, 呢個我喺呢個post到冇表明立場

我唔敢講大部份, 但好多宗教人士都唔係"單憑信仰確信神存在", 而係認為有間接客觀證據指向神有機會存在. 個原因你唔知, 係因為個類人唔會好似你所謂嘅"宗教撚"咁惡性出現喺人面前.

既然我上面已經解釋咗, 加上#400嘅補充, 我認為呢句
"喺連登，相信一啲完全未有接觸跡象嘅外星人係合理、理性、正皮。
但相信完全未有接觸跡象嘅physical being神就係迷信、非理性、負皮。"
的確係雙重標準.

而你想知嘅"有接觸跡象嘅physical being"可以咁睇, 相比於外星人, 基督教早期發展, 伊斯蘭教嘅早期發展都有更多有接觸跡象嘅可能性.

明白
咁有咩間接客觀證據指向神有機會存在？
例如喺火星有水存在過既痕跡就係外星人有機會係存在既間接證據
神方面又係點呢？

首先, 重申表明立場, 我係認為有機會係有外星人存在. 但我認為"因為有水存在過嘅痕跡就係外星人有機會係存在"唔係一個間接客觀證據, 個原因我哋認為有水就有機會有生命係完全一個好主觀嘅睇法.
點解我哋認為有水就有機會有生命? 因為幾乎/所有我哋喺地球所知被定義為生命嘅嘢都要水, 但如果我哋只有地球呢一個樣本作為考慮基礎, 咁呢個仲係唔係一個好嘅樣本池? 根據一個樣本作為考量, 好難可以說服人呢個係一個"客觀"睇法.

神方面, 我提過嘅例子中, 用返香港人比較熟嘅基督教, 唯一可以解釋啲早期使徒們嘅人生轉變同人生經歷呢類嘅data就係, 最少佢哋確信佢哋經歷過同見到復活後嘅耶穌係真實體驗. 當然你可以話呢個係佢哋幻覺覺得見到啫, 但都有可能唔係幻覺. 我要表達嘅唔係佢哋經歷嘅嘢係100%真定假, 而係無論個接觸跡象有幾細, 都係存在.
我唔知道你立場, 更加唔係講緊你, 但希望唔會有人會用耶穌不存在論嚟反駁, 因為耶穌存在係一個歷史事實, 佢係唔係神先係宗教觀點/信仰. 冇任何歷史學家會質疑耶穌嘅存在, 有分歧嘅只係佢係神定係人. ()

另外fine tuned universe argument都係一個有機會指向神/神s嘅理論.
我想更清楚表達, 我知道有人會用multiverse evolution嚟反駁, 但問題係我哋有足夠證據證明呢個宇宙係fine tuned, 但係完全零證據證明有多於一個universe. 用multiverse evolution嚟反駁完全係訴諸無知.
相對之下, 一係就係
A: 認為有外星人同認為有神同樣都係非理性.
B:認為有外星人同認為有神同樣都係理性.
而唔會係C:認為有外星人存在係理性, 但認為有神係非理性.

講返你最mind blowing嘅"有接觸跡象嘅physical being神", 有接觸跡象我相信上面已經解釋過, 無論有幾細, 的確有跡象. physical being神係用嚟對之前一個巴打講嘅不可證偽問題, 你可以睇返#293, 我提出有宗教係相信神係一個physical being, 咁根據返#293, 係唔係即係話呢個定義嘅神係"實際上(有)無能力做到係第二回事，但係理論上黎講係可以證偽".

同見過鬼一樣

未見過唔怪你

照你既纙緝你都搵唔到證據證明無.
跟翻你個主題意思，你唔信係你on9.

火星有水有有機物都係主觀證據？
首先你要明白 在我地智人既角度黎講
有機物同水係構成生物既基本元素
你可以argue外星生命冇需要呢兩種元素
但唔會影響到"有機物同水係構成生物既基本元素"呢句statement既validity 因為地球上既生物就已經係最佳例證
所以並唔牽涉呢個本池係咪好既本池之類既質疑
而家我地想探究既問題係有冇外星生命
而唔係要構成生物水同有機物是否必須
希望你唔好搞錯重點

另外 我呢度客觀既意思係無論係邊個睇呢件證據 只要有上述既知識同推理能力 都會得岀同樣結論 當中唔會夾雜主觀判斷
但睇返你畀岀黎關於神存在既證據
只係一少部分人既親身體驗 並唔係客觀證據 存在太多不確定性 亦排除唔到有失真 捏造既可能性
好簡單講 如果整個事跡喺現代重演一次
有人同你講佢親眼見到飛天意粉神無中生有變意粉岀黎餵飽咗佢全家 仲攞住本入面滿是矛盾既記錄話入面就係關於意粉神既全部事跡紀錄 你會唔會信？
見唔見到外星人同神存在證據既分別？

最後我想問下邊個宗教信神係physical being?

你而家唔係生outout喺度咩？細到無可能既話你唔會喺度鳩up緊囉唔該

費米悖論能夠解釋呢個現象，同我引用murphys law去指出機率嘅問題，兩者之間有乜野衝突？

我諗搞錯重點個個係你, 我冇講過「火星有水有有機物都係主觀證據」, 我認為火星曾經有水係一個"客觀"事實甚至有機會而家都有水. 我係講緊你指出"因為有水存在過嘅痕跡就係外星人有機會係存在"係一個主觀睇法. 水存在與否同有冇機會有生命係兩樣嘢. 我哋智人連生命點嚟都唔知, 你點樣由唔知生命點嚟推論到有水=有機會有生命?
樣本池係一個好合理嘅懷疑, 點解「"有機物同水係構成生物既基本元素"呢句statement既validity 因為地球上既生物就已經係最佳例證」? 因為呢個係唯一我哋有嘅例證, "你係我最愛嘅女朋友"呢句說話係好sweet, 係如果你得一個女朋友, 佢點樣唔係你最愛個個? 我哋暫時得一個例子, 而呢個就係最佳例證.

客觀係一個抽象字眼, 任何有意識嘅人或嘢都係主觀判斷去睇證據去認為佢嘅真偽性. 你認為"客觀既意思係無論係邊個睇呢件證據 只要有上述既知識同推理能力 都會得岀同樣結論"都係根據你嘅主觀判斷得出嘅答案.

你話"只係一少部分人既親身體驗", 咁你要先定義幾少人先叫少, 要幾多人先叫客觀證據. 你俾到個數字我哋先可以再傾. 另外, 你係唔係意味住只要夠人, 即使我哋而家冇科學"客觀證據", 但人數夠都可以被當成事實?

你呢到"存在太多不確定性 亦排除唔到有失真 捏造既可能性"係一個歷史問題, 我想知你接唔接受有一位歷史人物叫漢尼拔·巴卡? 唔識佢嘅可以google一下. 講下點解你接受或唔接受呢位歷史人物同佢事跡嘅存在同真確性? 同埋點解你接受或唔接受?
你條問題"如果整個事跡喺現代重演一次"可以留到我哋傾完歷史問題先再答, 你就會明白呢條問題係"好有問題".

如果你知道使徒歷史, 飛天意粉神呢個例子就真係好差, 首先飛天意粉神已經講到明係用嚟諷刺宗教嚟作出嚟嘅人物, 用佢已經好有問題. 但為咗討論我可以overlook呢件事實.
我哋可以假設你嘅例子佢係講真話, 飽咗佢全家咁即係有其他證人啦, 我哋可以聽下佢哋係唔係每個人都用唔同角度講緊同一個being. 對比下證供.
唔好諗住啲證供一定要一字不差先叫真, 事實上研究證供嘅人會知, 愈係一字不差就愈係作出嚟, 例如我而家叫你同你啲小學同學寫一篇畢業禮發生嘅嘢, 作一份紀錄, 我可以保證你哋30人左右嘅紀錄一定有啲地方有矛盾. 但係唔係有矛盾就等於你哋嘅紀錄係假? 我相信你唔會答"係".
之後有冇啲外來因素令佢嘅證供更可信? 例如佢屋企人因為呢個故事而被人殺死咗某啲成員, 佢哋有冇改證供?
你講個個人因為呢個故事經歷過好多次差d被人殺死嘅事故, 佢係唔係都依然公開講呢個故事?
呢啲都係係增加或減少係真定假嘅機會.

我講嚟講去都係個句, 喺現時人類對外星人嘅證據, 只有兩種可能
A: 認為有外星人同認為有神同樣都係非理性.
B: 認為有外星人同認為有神同樣都係理性.
而唔會係C:認為有外星人存在係理性, 但認為有神係非理性.

邊個宗教信神係physical being? 我原本希望你會追一追post.
#323:
耶穌基督後期聖徒教會(摩門教)
佢哋嘅其中一部教典, 教義和聖約第130篇22節(節錄):父有像人一樣可觸摸的骨肉身體；子也一樣；...

我睇得出你對宗教研究唔係好深入, 但我可以話你知, 你對"神"呢個字嘅理解太狹窄, 唔係話你唔識嘢或蠢, 我完全冇咁嘅意思, 而係我想話宗教有好多種同好深入, 人對神嘅定義都好多種. 我希望我冇表現同我講嘅嘢有任何攻擊性, 可以友善討論.

我再提供多少少
教義和聖約131:7沒有所謂非物質的物質。所有的靈都是物質，但它是更細緻或純粹的，只能被更純潔的眼辨識；
即係話，神(最少呢個宗教所定義嘅神)理論上係可以被偽證，正如某巴講「當然實際上無能力做到係第二回事，但係理論上黎講係可以證偽。
」

好多人(最少呢個post已經出現好幾位)支持外星人存在嘅理論係，宇宙咁大，搵唔到證據證明有外星人唔等於冇，你有冇證據證明冇外星人吖？
而睇返正負皮，好多人係支持呢個論點。
但同一個句子變為：宇宙咁大，搵唔到證據證明有神唔等於冇，你有冇證據證明冇神吖？
就俾連登仔恥笑…呢個雙重標準邊到嚟？

外星檢測到有細菌，證明地球以外星球都可以有生命體, 乜撚野證明唔到？
真係on9先咁撚自我中心話無外星人，即係等如你話自己先係人，其他人唔撚係人一樣

智人唔需要知道生命點黎都可以知道已知生命體係以水同有機物作為基本元素
已知生命體由水同有機物構成
火星有水同有機物痕跡
所以火星有機會曾經有生命體居住
情況形同
我見到地下有血跡
受傷會流血
所以有機會有人受傷
我唔係話100%肯定啊 有血可能係動物血 可能係流鼻血
但無損有人受傷呢個可能性
可能我返工返到個人傻傻地 我睇唔到自己個推論有乜問題
我覺得你仍然係攞住外星生命是否由水同有機物構成呢個命題去睇我所提岀既證據 所以你會提岀你嗰個女朋友類比

你講得啱 客觀係好空泛既概念 但係你exploit主觀呢個概念去到咁既地步既話 恐怕世上再無客觀可言

一小部分就係一小部分 請唔好嘗試利用定義家繆誤去削弱我既論點 呢個世界有個概念叫約定俗成
即使人數多超過九成 但如果冇人可以畀客觀證據岀黎 咁科學家又點驗證？點推論？到頭來亦唔會係事實

扭曲就係扭曲啦 唔需要spin到去歷史問題咁遠
個問題係你要以呢個充滿矛盾且失真捏造既可能性既紀錄去證明一個entity存唔存在喎
火星有客觀事實有水有有機物所以有機會有外星人你都有異議
咁有缺失既記錄去證明神存在就反而覺得冇問題？
如果你要我答嗰位仁兄存在既真確性 我會答我唔知 同對耶蘇一樣 not accepting nor denying his existence

使徒歷史唔識 我rs堂不嬲訓覺sor
關於呢part希望你可以解釋少少
例如你提到既矛盾點 外在因素增強説服力等等
使徒歷史係點描寫呢？
另外使徒歷史既可信性又係基於乜野？
因為係我眼中意粉家族做既嘢同使徒係基本一致
有錯唔好屌咁大力 真心討論

我睇咗咁耐都仲係覺得外星人存在既證據係far more convincing

有肉體好喎 姐係受物理法則約束 咁摩門教對神既描述係咪應該唔同？例如唔係全能

你啱啊巴打 琴日我先上完佛學101學識上部座係乜 大乘原來話佛陀本為佛轉生為人再成佛 但當然我亦唔會覺得自己唔識嘢係蠢啦 唔通巴打你唔識Navier Stoke equation我又話你蠢咩 明既

咁呢班友仔就係雙重標準啦 我冇異議

我地自己都係外星人啦

妖，咁依加係證實唔倒有定冇，你尼個答復，你講曬啦

同埋想再補充一下 關於你對矛盾紀錄既辯護同類比
其實人類既記憶真係好唔可靠
並唔係好似電腦咁一save就記低哂
而係將你潛意識過濾完覺得重要既資訊畀你既大腦precieve完再以類似標記既形式保存
當大腦想回想起某一段記憶 佢會喚起之前保存咗關於嗰件事既標記 再嘗試編造岀一段完整記憶
而編造既部份係由潛意識做既 姐係會受到個人既偏好 偏見 價值觀 平時接收既資訊等等所影響
套用返你畢業禮既例子
30個人可以有30個版本既畢業禮記憶
岀現矛盾在所難免 誰對誰錯更加係無從得知
甚至乎虛構症亦應該納入考量
大腦會自製記憶填補空白
記憶亦會被竄改 甚至無中生有
有興趣了解多啲既話可以google下記憶竄改
喺呢個層面呢30個人既紀錄絕對係錯同唔可靠
我唔認為用一啲咁唔確實既個人體驗記錄作為sole evidence去證明神存在係同外星人方既客觀事實係同一個層面

其實我個人認為唔應該以有矛盾係正常作為defending point
因為你等於默認咗矛盾既存在
但係矛盾既存在本身已經會對你往後既推論造成致命既打擊
仲有你關於證供既論述其實都有不足
一字一句全部一樣固然令人懷疑
但有矛盾之處岀現時又何嘗唔係要進一步查證？
如果控辯其中一方供詞互相矛盾 但又證實唔到邊個啱邊個錯既時候 法官都會懷疑佢地既可信性啦
但可惜係我地冇辦法查證歷史上既矛盾
所以結論都係用使徒歷史證明神存在並唔可行

信不信由你 講完

美帝自羅斯威爾UFO事件後，科技突飛猛進

人之所以會向水去搵生命係因為我哋唯一所知嘅生命係以水同有機物作為基本元素，但我哋唔知水同有機物係唔係關鍵元素，我哋唔知向水嘅地方搵有冇機會搵到其他生命，但呢個係我哋唯一所知同能夠考慮嘅因素，所以我哋就合埋眼希望搵到啦。我認為呢個先現時係搵外星生命嘅誠實描述，而唔係因為地球生命有水，所有向水搵就一定有機會搵到生命。呢個係非常自我嘅推論。
你呢個流血例子我認為同樣落入咗過份先入為主嘅假設，比較合適啲嘅類比係，有一個人活喺一個佢認知下只有見過佢自己一個人嘅世界，佢唔知咩原因受過一次傷，而呢世人只係受過一次傷，只見過一次血，除咗個一次之外佢再冇見過血都冇辦法製造一次見到血嘅方法，血嘅構造佢只知道係紅色同係液體。於是佢喺一個地方見到一啲紅色嘅液體，所以推斷係某人受傷所流嘅血。呢個推斷聽起嚟好合理，但唔正確。

我會咁講主觀同客觀係因為，如果我哋過份地用呢啲字眼係無意義，我認為A係客觀證據，你認為係主觀，反之亦然，而你同我都同意主客觀係抽象概念，咁不如有個共同協議，我哋應該集中乜係我哋兩個人之間接受嘅證據，乜唔係，同埋個原因，而唔係單單講乜係主客觀證據。

我冇用定義家繆誤，因為你話只係一少部份人嘅體驗所以你唔接受，所以我假定只要係多部份人嘅體驗你就會接受，否則你唔會提係少部份，而係會講所有人嘅體驗都唔接受。乜為之少，乜為之多係好個人，所以我哋先要知幾多人為之少，幾多人你先會接受。

歷史事件當作歷史問題去解答我認為係非常合適，所有歷史事件都因為歷史原因而必定有多或少嘅缺失，如果你認為耶穌(歷史人物)係唔接受都唔否認…咁你應該都會用同樣眼光睇漢尼拔、凱撒、亞歷山大…而全世界嘅歷史學家都一定會否定你嘅睇法。
不過我喺呢到討論嘅目的唔係證明宗教睇法，既然你話你認為耶穌(歷史人物)係唔接受都唔否認，即係同外星人同級，咁我哋就已經達成同識，就係信外星人同信神都係一樣咁合理或唔合理，而唔會一樣合理另一樣唔合理。

使徒歷史簡單就係，佢哋經歷長時間都冇改證供，佢哋經歷多次生命同利益威脅都冇改證供。用返你講法庭嘅例子，一個人做一樣嘢要講動機，使徒嘅動機就係一個跡象。你FSM故事嘅動機都一樣。
你嘅故事可以咁睇，主角係你，先睇下FSM有咩啟示，如果啟示係無意義嘅話，冇人會care同研究真定假，再睇下你本人係唔係真係信啲啟示(視乎你嘅行為思想上)，當權者要拎晒你所有財產，你餘生只可以以傳教生活，你要因信仰被人拉去坐監然後成功逃出，宣稱係FSM派FSM天使救你出嚟，繼續傳30年教，多次因信仰被打，甚至最少一次俾人打到以為你死咗，呢30年內組織完整宗教體系，說服同搵到好多相信你嘅人，呢班相信你嘅人都願意經歷你經歷過嘅嘢，無數人因為你宣稱嘅嘢而死但你都堅持，最後明知好有機會會死咁去到異國傳教被人倒立咁釘十字架死。你做完晒呢啲我就會認同你講嘅FSM故事同使徒係基本上一致。

我哋傾緊嘅唔係邊邊嘅證據對你/廣議上更有說服力，我一直講緊嘅係，神嘅存在的確係有跡象，你認為幾細都好都係有，你認為有幾可信另一回，但我一直表達嘅係信外星人同信有神係一樣嘅情況。而我見你都喺另一個post到講，你都同意個類人嘅睇法係雙重標準。

我唔會喺到太深入講摩門教對神睇法，因為會離題，但係講埋呢到，係會受物理法則約束，例如摩門教對神嘅睇法係神無可能無處不在，無處不在嘅係佢嘅權力同知識而唔係佢個個體。但我呢到講緊嘅物理法則唔係指人類現時係全能但唔係一般人狹窄嘅全能定義。你想傾摩門教對神嘅睇法我覺得你可以起我底去我到傾。

我呢到覆埋#419，如果呢個係你對人記憶嘅睇法，咁你面對所有喺發明現代科技之前嘅所有歷史都被認為不可信，假如你嘅求知識基礎係咁嘅話，幾乎所有歷史事件都會被你視作等同外星人一樣，不可知。
我想知你係全盤否定所有嘅人證？定只接受某啲？如果只接受某啲，又係根據咩基礎接受A而否定B？

最後我哋討論緊嘅唔係邊邊係完全真確，而係多又好少又好，存唔存在機會率係真。

打漏咗，補返：
我唔會喺到太深入講摩門教對神睇法，因為會離題，但係講埋呢到，係會受物理法則約束，例如摩門教對神嘅睇法係神無可能無處不在，無處不在嘅係佢嘅權力同知識而唔係佢個個體。但我呢到講緊嘅物理法則唔係指人類現時所理解嘅物理法則，而係所有物理法則，包括人類現時唔知但可能永遠都唔會能夠明白嘅法則。
係全能但唔係一般人狹窄嘅全能定義。你想傾摩門教對神嘅睇法我覺得你可以起我底去我到傾。

唔講咁多了 討論毫無進展
你一直mix埋外星生物是否含有水同有機物呢個隱藏命題入去外星人是否存在呢個topic入面
其他point亦係為應而應
我亦唔係咁得閒可以去起人底 要傾可以喺度傾
我not accepting nor denying Jesus's existence係因為我覺得用使徒歷史作為唯一證據係唔夠説服力
而我會覺得外星人比較有機會存在係因為相比起口傳心授既神有機會存在既證據相比 外星人有機會存在既證據係客觀事實
除咗水同有機物既痕跡 仲有外太空黎既隕石有微生物等等既事實做佐證
其他人點諗我唔知
我個人就覺得神同外星人都有機會存在
現階段我覺得外星人方係far more convincing
當然難保他朝一日耶蘇會下凡黎我屋企食晚餐啟蒙我
屆時我都會變耶撚
但我只會從證據既強弱做推論
現階段我覺得外星人方係far more convincing
客觀事實同遠古紀錄作為證據 其可信性唔會係同一個層次
所以對單從證據判斷既人黎講 外星人有機會存在係合理過神有機會存在
回應埋使徒歷史嗰段
No offence intended in advance, but what if all apostles were suffering from some kind of mental illness?Just talking about possibility.

Btw如果你回我唔使再quote 太長啦